96%燒傷英國少女成「雅芳大使」

不一樣又怎樣！ 96%燒傷英國少女成「雅芳大使」

國美妝品牌雅芳（Avon）和英國慈善組織「Changing Faces」合作發起一項活動，邀請多名女性為「美」發聲。

曾經不幸遭遇事故，造成身體燒傷面積高達96%的25歲倖存者皮尤（Catrin Pugh）的參與成為活動的最大亮點。皮尤希望能藉由活動顛覆社會對於美的刻板印象，鼓勵大家接受他人的外貌。

根據英國《獨立報》（The Independent）報導，本次活動是雅芳針對全球女性所推出的計畫「Stand4her」的一部分，該計畫旨在期望每年能夠改善1億名女性的生活。而在6年前遭到火吻的25歲少女皮尤也受邀共同參與。

不一樣又怎樣

2013年，來自英國的皮尤前往法國阿爾卑斯山旅行，巴士卻在途中墜毀，並且起火燃燒，造成她皮膚燒傷面積高達96%，只有腳底逃過大火吞噬。

如今皮尤將以「Changing Faces」大使的身分和雅芳合作。該組織針對因為印記、疤痕或其他狀況，造成身體外觀看起來與眾不同的人，提供協助與建議。

皮尤說：「我對於這次和雅芳的合作非常期待。能夠挑戰傳統對美的刻板印象、改變『看起來與眾不同』所遭受的目光，並且為美麗發聲令人振奮。」並且希望能藉由參與這項活動，向社會傳達：「不一樣又怎樣，為自己感到驕傲才是最美的。」

「我希望這能拓展美容、時尚產業以及整個社會的視野，我們應該要支持各式各樣的人成為（我們的）榜樣，尤其是年輕人。無論看起來如何，我都希望大家能接受他人的外貌。」

為女性挺身而出

雅芳針對全球超過1.4萬名女性進行調查，希望藉此了解阻礙女性在生活中發揮自身魅力的原因。該研究發現，有80%女性認為自己感受到社群媒體對於美的價值觀的壓力過大，有60%女性為了追求理想中美麗而感到壓力。

雅芳全球執行長柴德華（Jan Zijderveld）說，為女性挺身而出「是我們130多年來不斷在做的事情」、「我們重新定義雅芳堅定的目標，在支持女性方面加倍努力，並且為我們的美容企業夥伴提供更有意義、價值的機會」。

痕仔都成為萬寶路大使啦

well done
well done

又左膠了

張生幾時做卡碧大使